非洲豬瘟讓70%支那淪陷 央視稱「安心吃豬肉」

非洲豬瘟疫情在中國一發不可收拾，今日又傳出四川省巴中市巴州區，以及青海省西寧市大通縣確定「淪陷」，查出非洲豬瘟疫情。目前有高達70%中國省份都陸續傳出非洲豬瘟疫情，但有部分中國網友深信，只要吃煮熟豬肉就不會有事，要大啖熟豬肉救豬農。

非洲豬瘟讓許多中國人人心惶惶，就有中國網友指出，目前當局在各個省縣的重要通關口，都設立了檢查站加強查驗，禁止豬肉在省分間流通，網友也稱檢查相當嚴格。中國政府也強調，只要一查到非洲豬瘟，就會對豬圈採取封鎖、撲殺、無害化處理、消毒等處置措施，對全部病死和撲殺豬進行無害化處理，並禁止所有生豬及其產品調出封鎖區，禁止生豬運入封鎖區。

但另一方面，《央視》也宣稱中國市面上的豬肉是可以安心食用的，因為這些中國的健康生豬，在屠宰前均經過官方嚴格檢驗檢疫，且市面上也不會買到被非洲豬瘟病毒感染的生豬豬肉。另外，當地部分網友也相信，只要把豬肉煮熟，就能安心食用，還有網友表示要多吃熟豬肉，幫助因這波疫情而損失慘重的豬農們。

非洲豬瘟雖不會傳染給人，但豬隻感染死亡率幾乎百分百，且病毒易傳播、在冷凍豬肉中存活期甚至可長達1千天，讓各國如臨大敵。中國今年8月初爆發疫情後，目前疫情已擴散到20個省市區、陽性案例達91例。

健康就唔會被台灣、日本捉到啦

想知香港有無機制CHECK 住依樣野, 先唔CONSIDER 佢地會唔會CHECK到唔出聲啦

cctv叫人安心

好鬼

唔通大陸人會食生豬肉?

唔食都砌啦

食左都唔知啦
好可能香港都共享榮耀

有批豬肉好平 打呢個電話.jpg

半年前仲講緊得山東附近有
而家已經去到四川

其實咁死法, 係唔係會斷代
即係大陸死到最後, 都無晒活豬, 只有之前殺左急凍既豬肉跟入口豬肉?

都幾肯定實有 要賺錢無所不用其極

有毒空氣無害

跌落地唔過3秒就食得架啦，驚西

做哂豬肉乾醃製豬肉

安心上路

認真，人類暫時唔受豬瘟影響
但問題係豬惹到就必死，唔通想d豬死哂?

所謂既網民咪又係再教育營入面既住客
不過都好既 要支那人食曬佢
源頭減廢
愛國既都一定要食
唔食直接槍決就岩嫁喇 支那都做慣依d野喇 唔差在

又話對人體冇害，就算而家病死啲豬都食得㗎，唔明有乜問題？

利申，冇食肉接近20年，唔會迫人食齋

香港專家新聞度話的

煮熟冇害，但係對豬來講係必死

Ic 咁死硬，1隻入港全gg

如果隻豬死係東江水，全港豬玩完。

食就食得, 只不過知道豬瘟而死就唔會安心食